﻿
Зачем это нужно.
Возможно, чтобы сэкономить рабочее время и голос медика-оператора
Возможно, чтобы снизить дозу излучения для медика-оператора

Как это работает
Каждый шаг протокола сканирования должен иметь возможность подключить два звуковых файла.
Один звуковой файл (ФАЙЛ1) ассоциируется с началом шага, второй с звуковой файл (ФАЙЛ2) ассоциируется с окончанием шага.
Звуковые файлы воспроизводятся через динамик установленный рядом с КТ.
ФАЙЛ1 воспроизводится перед началом шага сканирования, сканирование начинается после окончания воспроизведения файла.
ФАЙЛ2 воспроизводится после завершения шага сканирования. Переход к следующему шагу возможен после завершения воспроизведения.
ФАЙЛ1 и ФАЙЛ2 должны поддерживать несколько языков (русский, английский, ...).

Как это должно быть реализовано.
Воспроизведением звуковых файлов управляет CIS, SCSC нужное оставить.
Файлы размещаются в папке ~/tc/voice_commands  CIS, SCSC нужное оставить.
Для поддержки нескольких языков, каждый звуковой файл имеет дополнительное расширение (ЛОКАЛ)
Формат файлов Waveform Audio File Format (WAV).
Формат имени файла ИМЯ.ЛОКАЛ.wav.
Где ИМЯ строка  (a-z, 0-9, _) длинной от 1 до 8 символов.
ЛОКАЛ - (rus|eng|...).
Пример имени файла: breath_1.rus.wav
Конфигурирование звуковых файлов выполняется в редакторе протоколов. Закладка "Голосовые команды".
В БД имеются два поля sound_start и sound_finish для ФАЙЛ1 и ФАЙЛ2 соответственно.
В sound_start и sound_finish заносятся имена файлов без пути и без расширения.
При сохранении шага в редакторе протоколов проверка наличия файлов не производится.
Выбор ЛОКАЛа выполняется оператором перед началом обследования. Окно Scan, закладка Select.
При исполнении шага сканирования CIS, SCSC нужное оставить, сервер
формирует имя файла из данных в поле sound_start или sound_finish и выбранного оператором ЛОКАЛаж
выполняет проверку наличия файла в папке ~/tc/voice_commands
При наличии файла файл воспроизводится посредством ???
При отсутствии файла ???


